\begin{exercice}\label{2G5_base_systeme_enonce} Pour chacun des systèmes suivants:
\begin{itemize}
    \item déterminer le nombre de solutions;
    \item résoudre les systèmes ayant des solutions.
\end{itemize}

\begin{colenumerate}{2} 
\item {$\left\{\begin{array}{l}
                 y=-x+2\\
                 y=-3x+4
             \end{array}\right.$}
\item {$\left\{\begin{array}{l}
                 y=-2x+\dfrac{1}{2}\\
                 y=\dfrac{1}{5}
             \end{array}\right.$
             }
%\item {$\left\{\begin{array}{l}
%                 3y+6x=-3\\
%                 2y-4x=6
%             \end{array}\right.$ }
%\item {$\left\{\begin{array}{l}
%                 y=2x+3\\
%                 x=-3x-4
%             \end{array}\right.$}
%\item {$\left\{\begin{array}{l}
%                 y=3x-5\\
%                 2y-6x=4
%             \end{array}\right.$}
%\item {$\left\{\begin{array}{l}
%                 y=\dfrac{1}{3}x-2\\
%                 x=4
%             \end{array}\right.$}
\end{colenumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Même consigne qu'à l'exercice \RefExercice{2G5_base_systeme_enonce}.
\vspace{1em}
\begin{colenumerate}{2} 
%\item {$\left\{\begin{array}{l}
%                 y=-x+2\\
%                 y=-3x+4
%             \end{array}\right.$}
%\item {$\left\{\begin{array}{l}
%                 y=-2x+\dfrac{1}{2}\\
%                 y=\dfrac{1}{5}
%             \end{array}\right.$
%             }
\item {$\left\{\begin{array}{l}
                 3y+6x=-3\\
                 2y-4x=6
             \end{array}\right.$ }
\item {$\left\{\begin{array}{l}
                 y=2x+3\\
                 x=-3x-4
             \end{array}\right.$}
\item {$\left\{\begin{array}{l}
                 y=3x-5\\
                 2y-6x=4
             \end{array}\right.$}
\item {$\left\{\begin{array}{l}
                 y=\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 3}x-2\\
                 x=4
             \end{array}\right.$}
\end{colenumerate}
\end{exercice}